<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="local1_title">Ponte Paulo Guerra</string>
    <string name="local1_description">Construída em 1978 para desafogar o trânsito e facilitar o acesso à zona sul da cidade. </string>
    <string name="local1_address">Rua Paulo Guerra - Caxangá, Recife - PE, 50800-200</string>

    <string name="local2_title">Museu da Cidade do Recife - Forte das Cinco Pontas</string>
    <string name="local2_description">Foi construído em Fevereiro de 1630 por mando do coronel holandês
        Diederick van Waerdenburch. E ainda em obras resistiu com sucesso a um ataque das forças portuguesas
     em agosto de 1630.</string>
    <string name="local2_address">Praça das Cinco Pontas, s/n - São José, Recife - PE, 50020-500</string>

    <string name="local3_title">Rio Capibaribe</string>
    <string name="local3_description">Principal rio da cidade, atravessa vários bairros até chegar ao mar, na região central. Presente em histórias, músicas, lendas e poesias do Recife.</string>
    <string name="local3_address"></string>

    <string name="local4_title">Shopping Riomar</string>
    <string name="local4_description"> O RioMar Shopping é um centro comercial de grande porte. Inaugurado em 30 de outubro de 2012,
        é o maior empreendimento comercial do Nordeste do Brasil, sendo o 5º maior do país e o 1º do tipo fora do estado de
        São Paulo. É o primeiro endereço de alto luxo do Norte-Nordeste, abarcando lojas de grifes internacionais.
        O RioMar Shopping é o primeiro centro de compras do Brasil a conquistar o selo AQUA (Alta Qualidade Ambiental).</string>
    <string name="local4_address">Av. República do Líbano, 251 - Pina, Recife - PE, 51110-160</string>

    <string name="local5_title">Antiga Ponte Giratória</string>
    <string name="local5_description">De 1923, era formada por três lances de ferro, sendo um giratório para dar passagem às
        embarcações do porto. Caiu em desuso, foi desmontada e substituída pela de concreto em 1971, denominada 12 de setembro.
        Em 2003, passou a se chamar Antiga Ponte Giratória.</string>
    <string name="local5_address">Pte. Giratoria, 161 - São José, Recife - PE, 50020-360</string>

    <string name="local6_title">Ponte Maurício de Nassau</string>
    <string name="local6_description">Situada onde existiu a primeira ponte da América Latina, construída por Nassau em 1643.
        Na sua inauguração, visando a cobrança de pedágio, ocorreu o episódio do “boi voador”. Foi reconstruída em 1917,
        no governo de Manoel Borba.</string>
    <string name="local6_address">Pte. Maurício de Nassau, 308-524, Recife - PE</string>

    <string name="area_title">Mirante do Shopping Riomar</string>
    <string name="area2_tittle">Terraço do Paço Alfândega</string>
    <string name="area3_title">Mirante Catamarã</string>

</resources>