<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="local1_title">Paulo Guerra Bridge</string>
    <string name="local1_description">Built in 1978 to relieve the traffic and make the acess to south side more easier </string>
    <string name="local1_address">Paulo Guerra street - Caxangá, Recife - PE, 50800-200</string>

    <string name="local2_title">Museum of the city of Recife- Fort of Cinco Pontas</string>
    <string name="local2_description">Built in February of 1630 by the Dutch colonel Diederick van Waerdenburch demand.</string>
    <string name="local2_address">Cinco Pontas Square, s/n - São José, Recife - PE, 50020-500</string>

    <string name="local3_title">Capibaribe River</string>
    <string name="local3_description">Most important river in the city, cross many neighborhoods until
        get in the sea, in the central region. Is Remembered in stories, musics, legends and poetry of Recife.</string>
    <string name="local3_address"></string>

    <string name="local4_title">Riomar Shopping</string>
    <string name="local4_description"> O RioMar Shopping é um centro comercial de grande porte. Inaugurado em 30 de outubro de 2012,
        é o maior empreendimento comercial do Nordeste do Brasil, sendo o 5º maior do país e o 1º do tipo fora do estado de
        São Paulo. É o primeiro endereço de alto luxo do Norte-Nordeste, abarcando lojas de grifes internacionais.
        O RioMar Shopping é o primeiro centro de compras do Brasil a conquistar o selo AQUA (Alta Qualidade Ambiental).</string>
    <string name="local4_address">Av. República do Líbano, 251 - Pina, Recife - PE, 51110-160</string>

    <string name="local5_title">Antiga Ponte Giratória</string>
    <string name="local5_description">De 1923, era formada por três lances de ferro, sendo um giratório para dar passagem às
        embarcações do porto. Caiu em desuso, foi desmontada e substituída pela de concreto em 1971, denominada 12 de setembro.
        Em 2003, passou a se chamar Antiga Ponte Giratória.</string>
    <string name="local5_address">Pte. Giratoria, 161 - São José, Recife - PE, 50020-360</string>

    <string name="local6_title">Ponte Maurício de Nassau</string>
    <string name="local6_description">Situada onde existiu a primeira ponte da América Latina, construída por Nassau em 1643.
        Na sua inauguração, visando a cobrança de pedágio, ocorreu o episódio do “boi voador”. Foi reconstruída em 1917,
        no governo de Manoel Borba.</string>
    <string name="local6_address">Pte. Maurício de Nassau, 308-524, Recife - PE</string>

    <string name="local7_title">Ponte Buarque de Macedo</string>
    <string name="local7_description">Construída inicialmente em madeira (1882-1890), liga a Avenida Rio Branco à Praça da República.
        A ponte foi inaugurada em 1890 como nome de Buarque de Macedo, ministro que autorizou a construção. </string>
    <string name="local7_address">Pte. Buarque de Macedo, 115, Recife - PE, 50030-150</string>

    <string name="local8_title">Cais do Imperador</string>
    <string name="local8_description">Local de desembarque do Imperador Pedro II no século XIX, abriga hoje café com anfiteatro.</string>
    <string name="local8_address">Av. Martins de Barros, 252 - Santana, Recife - PE, 50010-230</string>

    <string name="local9_title">Fórum Thomaz de Aquino</string>
    <string name="local9_description">Inaugurado em 1938, foi um marco da modernização do centro e funcionou como hotel até
        o ano de 1992. Atualmente funciona como fórum. Em seu local existiu o colégio jesuíta do Recife.</string>
    <string name="local9_address">Av. Martins de Barros, 593 - Santo Antônio, Recife - PE, 50010-230</string>

    <string name="local10_title">Praça 17</string>
    <string name="local10_description">O nome da praça homenageia e Revolução Pernambucana de 1817.
        Ao centro está o monumento em homenagem aos aviadores Gago Coutinho e Sacadura Cabral, tendo também imagem de Santos Dumont.
        Há ainda uma fonte com índia de mármore e a igreja do Espírito Santo.</string>
    <string name="local10_address">Praça Dezessete - Santo Antônio, Recife - PE, 50010-070</string>

    <string name="local11_title">Obelisco da Restauração</string>
    <string name="local11_description">Projetado pelo arquiteto português Maia Gomes baseado em um esboço de Francisco Brennand,
        também não poderia ficar de fora do tour. O monumento foi esculpido em Portugal, pesa 20 toneladas, tem 10 metros de altura
        e foi implantado acima de uma rosa dos ventos. A obra é dedicada aos heróis da Insurreição Pernambucana e atualmente está
        localizada no Cais da Alfândega.</string>
    <string name="local11_address"></string>

    <string name="local12_title">Igreja de Nossa Senhora do Livramento dos Homens Pardos do Recife</string>
    <string name="local12_description">No final do séc. XVII, a irmandade dos homens pardos construiu sua capela no Recife.
        O templo mantém as características de sua reforma ocorrida entre os anos de 1830 e 1856. A localização da igreja definiu
        a formação das ruas Direita e da Penha, bem como do Pátio, cercado por casarões que abrigam estabelecimentos comerciais.
    </string>
    <string name="local12_address">Santo Antônio, Recife - PE, 50010-340</string>

    <string name="local13_title">Igreja de São Pedro dos Clérigos</string>
    <string name="local13_description">Concluída em 1782, A igreja é um dos mais representativos templos barrocos do Brasil.
        O pátio no seu entorno é muito conhecido por abrigar vários atrativos relacionados à cultura local.</string>
    <string name="local13_address">Santo Antônio, Recife - PE, 50010-360</string>

    <string name="local14_title">Igreja do Divino Espírito Santo</string>
    <string name="local14_description">Ao longo dos anos, teve duas denominações até se chamar como hoje a conhecemos.
        Antes de 1654, era a Igreja Calvinista dos Franceses; após 1654, Igreja de Nossa Senhora do Ó; e a partir de 1855,
        Igreja do Divino Espírito Santo. A igreja é muito conhecida hoje pelo peculiar formato de seu altar mor que faz lembrar
        um bolo de noiva.</string>
    <string name="local14_address">Praça Dezessete, S/N - Santo Antônio, Recife - PE, 50010-000</string>

    <string name="local15_title">Basílica de Nª Srª do Carmo</string>
    <string name="local15_description">Construída no local onde um dia existiu o palácio da boa vista de Maurício de Nassau,
        A Basílica e Convento de Nossa Senhora do Carmo é um conjunto arquitetônico católico pertencente à Ordem primeira Carmelita.
        A basílica é muito conhecida pela forte presença do barroco em sua composição artística e arquitetônica.</string>
    <string name="local15_address">Av. Dantas Barreto, 646 - Santo Antônio, Recife - PE, 50020-000</string>

    <string name="local16_title">Igreja de Nossa Senhora do Rosário dos Homens Pretos</string>
    <string name="local16_description">Construída entre os anos de 1662 e 1667, no reinado de D Afonso VI, rei de Portugal,
        de quem há um retrato a óleo na sacristia. Em 1739 sua fachada estava arruinada e foi recuperada a partir de 1777.
        Às suas portas, são realizadas coroações de rainhas dos maracatus recifenses.</string>
    <string name="local16_address">R. Estreita do Rosário, s/n - Santo Antônio, Recife - PE, 50010-130</string>

    <string name="local17_title">Igreja Matriz do Santíssimo Sacramento de Santo Antônio</string>
    <string name="local17_description">Construída entre 1752 e 1790 no local onde havia uma antiga casa de pólvora dos holandeses.
        Mantém as características originais da fachada principal, com elementos decorativos modelados em arenito dos arrecifes.
    </string>
    <string name="local17_address">Praça da Independência, s/n - Santo Antônio, Recife - PE, 50010-080</string>

    <string name="local18_title">Arquivo Público</string>
    <string name="local18_description">Com quase 285 anos de existência, o prédio que abriga atualmente a sede do Arquivo
        Público Estadual, na Rua do Imperador Pedro Segundo, no bairro de Santo Antônio, já foi a Casa de Câmara e Cadeia
        do Recife, chegando a receber alguns presos políticos de importantes revoluções como Frei Caneca em 1825.</string>
    <string name="local18_address">R. Imperador Pedro Segundo, 371 - Santo Antônio, Recife - PE, 50010-240</string>

    <string name="local19_title">Convento Franciscano</string>
    <string name="local19_description">Construído entre 1606 e 1613. Com a ocupação holandesa teve uso militar sendo transformado
        no Forte Ernesto (1630-16540. No século XVIII foi adaptado ao estilo barroco. Em suas dependências, funciona
        o museu franciscano de arte sacra.</string>
    <string name="local19_address">R. Imperador Pedro Segundo, 206 - Santo Antônio, Recife - PE, 50010-050</string>

    <string name="local20_title">Palácio da Justiça</string>
    <string name="local20_description">O Palácio da Justiça é uma edificação da cidade do Recife, capital de Pernambuco,
        Brasil. Foi projetado pelo arquiteto italiano Giácomo Palumbo. Abriga o Tribunal de Justiça de Pernambuco, e
        encontra-se na Praça da República, Ilha de Antônio Vaz, bairro de Santo Antônio.</string>
    <string name="local20_address">Praça da República, s/n - Santo Antônio, Recife - PE, 50010-040</string>

    <string name="local21_title">Palácio do Campo das Princesas</string>
    <string name="local21_description">O Palácio do Campo das Princesas é a sede administrativa do poder executivo do
        estado brasileiro de Pernambuco, localizada na cidade do Recife. Idealizado desde 1786 pelo governador José César
        Meneses, foi construído em 1841 pelo engenheiro Morais Âncora, a mando do governador Francisco do Rego Barros, no
        local onde ficava o Erário Régio.</string>
    <string name="local21_address">Praça da República, S/N - Santo Antônio, Recife - PE, 50010-928</string>

    <string name="local22_title">Brasília Teimosa</string>
    <string name="local22_description">Bairro surgido a partir de 1947, entre o rio e o mar, com forte cultura de pesca,
        sendo hoje local de diversidade gastronômica com enfoque nos frutos do mar e com acesso para o molhe onde está
        localizado o parque de esculturas de Francisco Brennand.</string>
    <string name="local22_address"></string>

    <string name="local23_title">Coluna de Cristal</string>
    <string name="local23_description">Sendo a principal obra no complexo do parque das esculturas, a Coluna de Cristal,
        com 32 metros de altura é confeccionada em argila e bronze. Ao total existem no parque 90 obras (esculturas)
        do escultor e artista plástico pernambucano Francisco Brennand.</string>
    <string name="local23_address">Recife - PE, 50030-230</string>

    <string name="local24_title">Basílica da Penha</string>
    <string name="local24_description">Construída no século XVII e ampliada em 1882 no estilo Neorrenascentista,
        é um dos maiores e mais movimentados templos católicos da cidade.</string>
    <string name="local24_address">Praça Dom Vital - São José, Recife - PE, 50020-280</string>

    <string name="local25_title">Igreja Matriz de São José</string>
    <string name="local25_description">Igreja Matriz do Bairro de São José, construída 1845, em estilo neoclássico,
        possui mosaico na fachada, obra de Francisco Brennand.</string>
    <string name="local25_address">São José, Recife - PE, 50010-120</string>

    <string name="area_title">Observatory of Riomar Shopping</string>
    <string name="area2_tittle">Observatory Paço Alfândega</string>
    <string name="area3_title">Observatory Catamarã</string>


</resources>